%@Titre: Amérique Nord -- 2004
\begin{myenumerate}
  \item On considère le nombre :
\[A=\frac17+\frac67\div\frac{12}{35}\]
Calculer $A$ en détaillant les étapes du calcul et écrire le résultat sous la forme d'une fraction irréductible.
\item On considère les nombres :
\[B=(\sqrt{17}-1)(\sqrt{17}+1)\kern1cm C=(3-\sqrt7)^2\kern1cm D=B-C\]
\begin{enumerate}
\item Développer et réduire $B$ et $C$.
\item \'Ecrire $D$ sous la forme $a\sqrt7$, où $a$ désigne un nombre entier.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}